【武漢肺炎 ‧ 水鏡八奇 ‧ 暗黑兵法】施永青：政府可宣佈所有租約完結 重簽租約

SOURCE:

中原集團創辦人施永青表示，正式屎橋，「幾個官員減薪做得啲咩」。

港府宣佈第二輪抗疫措施，其中包括特首、司局長及特首辦主任未來12個月，將會減薪一成，以和市民共渡時艱。此外亦推行800億元保障員工就業計劃，只要僱主承諾不裁員，就會獲得薪金保障，所有為僱員提供強積金保障的僱主，都會獲得僱員一半薪金的補貼，最多9,000元。不過港府其實在3月時，已經按照薪酬調整機制，為所有公務員加薪，當中特首年薪，更增加12萬元至521萬元，為全球年薪第二高的地方首長。

中原集團創辦人施永青指，主要官員減薪一年做法愚昧，形容是「正式屎橋」，「幾個官員減薪做得啲咩」，是一個討好選民和讀者的愚昧做法，因此並不贊成。反而港府實施半年僱主薪金保障，做法比預期好，原本以為港府只會施行數月，目前實行半年，加上一半薪金援助，同樣能保證基本收入，相信能幫助餐飲及零售業人員捱過疫情。

此外，施永青認為疫情嚴重，政府可當作戰時狀態處理，宣佈所有租約正式完結，並讓所有租客與業主重新釐定租金，重簽租約，讓租金緊貼市況。如此一來，從租金乃至薪金方面協助各零售飲食企業，相信更能捱過疫情。施永青更強調，由於情況緊急，社會利益應該大於個人利益，應勒令各業主配合。更甚者，可以讓法庭暫停民事訴訟服務數月，就算租客不肯交租，業主也暫時無法從法律層面追討。

記者:李嘉俊

C老闆：我中原百9幾間鋪，重簽租約就fat fat

其實唔駛暫停民事訴訟

律師會餓死

關閉土地審裁處就得

ＡＡ狗又想每張租約收佣金

施永青馬克思主義戰士本性現形

只要玩馬克思主義可以幫資本家賺到錢 / 慳到錢

資本家也會講馬克思主義

短乜約
唔由間鋪吉啦？

可宣布一國兩制完结

條友真係無腦

立即取消租約，蝕本嘅僱主仲會重簽？即時執笠解散好過啦。

政府就保就業幫僱主頂糧六個月，呢條友就開條路俾僱主即時執笠

佢咪就係租客

條友主要都係要D租客同業主傾唔掂數
有心做既搵過間舖佢又有佣金
理得你D人點死丫